示威人士播六四歌諷當權者

示威人士播六四歌諷當權者

要聞

0:00

【本報訊】李飛昨出席《基本法》研討會期間，社民連、香港眾志等大約20人在會場外示威，由灣仔港灣消防局遊行至會展新翼。社民連特別製作了李飛的紙板扯線公仔，並用紅領巾蒙着李飛紙板公仔雙眼，又播放六四歌曲《歷史的傷口》諷刺當權者。

社民連及眾志昨持雙眼矇着紅巾的李飛紙版公仔於會場外遊行。馬泉崇攝

大批警員隨行

「長毛」梁國雄引用歌詞「矇上眼睛，就以為看不見；捂上耳朵，就以為聽不到」，寓意特首林鄭月娥早前回應當局邀請學校播放李飛講話時指「瞌埋眼就睇唔到」。梁國雄又表明反對剝奪人民自由的法例，促當局廢除《國歌法》和《國旗法》等。

香港眾志秘書長黃之鋒則擔心，今次在學校直播京官講話的先例一開，未來會變本加厲，灌輸意識形態以及凌駕公民意識、人權的《基本法》教育，扭曲社會核心價值。香港眾志多天來亦在多間學校特別是官校外設置街站，以免學生誤信李飛對於《基本法》偏頗的說法。

一眾示威者沿途呼叫「港人實行全面管治」、「愛國不能強制，自由不能剝奪」、「人民大於國家，人權高於政權」等口號。警方則大為緊張，除了安排最少60名警員、即遊行人數的3倍警力隨行；又曾經阻止隊伍在會展博覽道近入口位置示威，雙方一度在馬路上膠着達十多分鐘。
另外，新民主同盟昨日下午亦趁李飛參觀西九高鐵總站時在站外示威，抗議當局執意在西九實行一地兩檢，直指有關做法違反《基本法》。

■記者羅繼盛

大批警員一度包圍遊行人士阻止示威。

相關新聞

叫港人自問「從哪裏來」
要聞 4小時前

建制撐立法：越早越好
要聞 4小時前

被斥不了解歷史學生：因中國掩蓋黑歷史
要聞 4小時前

直播演講 學生悶到瞓斥浪費時間阻讀書進度
要聞 4小時前

指嘉賓讚與廣東省合作「離地」
要聞 4小時前

李飛施壓 促落實23條泛民轟為林鄭立法造勢
要聞 4小時前